# Оператор вывода текста cout

    #include <iostream>
    using namespace std;
    
    int main()
    {
        cout << "Hello world!";
        return 0;
    }

В С++ объект **cout** используется для доступа к стоку вывода(вывода текста). **Cout** используется в комбинации с *оператором вставки* **<<**. После строки с **cout** ставится **;**

Текстовая информация, которую нужно вывести, заключается в кавычки "". При выводе переменных, кавычки не ставятся.

Вы можете добавить множество операторов вставки после cout.
Например:

    #include <iostream>
    using namespace std;
    
    int main()
    {
        {
            cout << "This " << "is " << "awesome!";
        }
        
        return 0;
    }


[КК Программирование на C++](КК%20Программирование%20на%20C++.md)

#ЕГЭ #Информатика #Программирование